機票跳樓價 深圳飛成都僅5元

機票跳樓價 深圳飛成都僅5元

5元人民幣（下同，約5.6元港幣）可以買甚麼？一杯咖啡都不夠！但在武漢肺炎疫情籠罩下，竟可買到一張深圳飛成都的機票（未含稅油）。內地機票湧現「跳樓價」，數十或百多元人民幣的機票俯拾皆是，有網民笑稱「坐飛機比巴士還便宜」。專家估計內地民航業上月收入損失近370億（約411億港幣）。在中共大力催谷下內地復工復產，至2月底逾九成酒店恢復營業。

疫情重挫內地航空業，損失嚴重的航空公司忍痛自救，推出超低折扣價惠。上海飛重慶最低只需49元、折扣低至0.3折；廣州飛中國西部多個城市低見一折機票，2月29日飛成都最平120元。有網民貼出深圳飛成都機票，票價才5元（不含稅，圖），表示「以前還是飛的，現在飛公交」。專家估算，內地民航上月收入損失370億，3月預計收入損失約350億（約388億港元）。疫情若延到四、五月，行業損失可能上千億。

硬推復工 九成酒店重開

相關新聞：單日顧客11,528人創紀錄

隨着中共當局下令復產救經濟，許多停業酒店開始復業。據旅遊平台數據，2月底逾九成酒店恢復營業，其中廣州、深圳酒店營業數回復至1月初水平，上海、成都等熱門城市更有超過95%恢復營業。上周酒店入住人數則較前一周增83%。有預訂平台為讓入住者安心推「疫情雷達」，只要打開手機地圖，酒店周邊是否有疫症病例一目了然。

中新社/21世紀經濟網

想飛去播毒

去AIA玩轉跳樓機止唔止5蚊？

好多支那人連門口都出唔到，出到自己社區已經叫勁
仲可以周圍走嘅唔知仲剩幾多人

唔關疫情事,係回程機,好耐之前由廣州去海南都係7蚊人仔

相信黨 冇事 yeah

我屌sa你哋班YellowNazi老母

倒貼好過啦

唔會再去支那